第一个同学

问：你好同学，我们这边在做一个项目，需要访谈你关于AI批改的内容，以及你对此的看法。首先请问你是几年级呢？
答：高中

问：那么你在提交作业之后一般多久才能收到批改结果？
答：通常要等到两天后，老师批改得比较慢。

问：好的，那面对作业或考试中的错题，你一般是如何处理的？
答：我会先把错题抄在错题本上，然后周末统一复习，重新做一遍。

问：如果你提交后，AI能立即告诉你哪题错了并给出解析，你觉得怎么样？
答：我觉得会节省很多时间，尤其是对于数学和物理这种需要快速反馈的科目。

问：那关于AI错题本，你最想要的功能是什么？这边是几项选项选下。
答：我希望它能根据我的错题推荐相关的视频讲解或学习资料。

问：那么哪种方式最能激励你坚持整理错题和复习？
答：如果能和同学一起比较进步情况，比如有个学习小组排名，我会更有动力。

问：对于AI根据你的错题本自动总结易错知识点并进行随机抽查，你觉得如何？
答：我觉得很有用，特别是抽查功能能防止我忘记之前错过的内容。

问：好的。那你对AI辅助学习的整体看法和期待是？
答：我希望AI不仅能批改，还能根据我的学习进度自动调整题目难度，实现个性化学习。

第二个同学

问：你好同学，我们这边在做一个项目，需要访谈你关于AI批改的内容，以及你对此的看法。首先请问你是几年级呢？
答：我是初二学生，正在为考试做准备。

问：那么你在提交作业之后一般多久才能收到批改结果？
答：有时候当天，有时候要两三天，看老师忙不忙。

问：好的，那面对作业或考试中的错题，你一般是如何处理的？
答：我会在错题旁边用红笔标注，然后偶尔翻看一下，但没有系统整理。

问：如果你提交后，AI能立即告诉你哪题错了并给出解析，你觉得怎么样？
答：我会觉得有点压力，因为错误立刻暴露，但也更有助于及时纠正。

问：那关于AI错题本，你最想要的功能是什么？这边是几项选项选下。
答：我希望它能生成错题分类报告，让我清楚知道我在哪些知识点上比较薄弱。

问：那么哪种方式最能激励你坚持整理错题和复习？
答：如果系统能设置复习提醒，并且有小奖励机制，比如积分或徽章，我会更愿意坚持。

问：对于AI根据你的错题本自动总结易错知识点并进行随机抽查，你觉得如何？
答：我觉得这个功能很好，能帮我巩固记忆，防止重复犯错。

问：好的。那你对AI辅助学习的整体看法和期待是？
答：我期待AI不仅能批改客观题，还能在写作或论述题上给出结构建议，帮助提升表达能力。

